﻿ Huỷ quyết_định khởi_tố " Bầu " Đức
Chủ_tịch Đoàn_Nguyên_Đức thoát nạn Sau hơn 2 tháng củng_cố chứng_cứ nhưng không đạt kết_quả gì , cơ_quan điều_tra đã huỷ_bỏ quyết_định khởi_tố Chủ_tịch CLB Hoàng_Anh_Gia_Lai , Đoàn_Nguyên_Đức , về tội " đưa hối_lộ " .
Lý_do là chưa đủ cơ_sở để khẳng_định " Bầu " Đức mua_chuộc trọng_tài Dương_Mạnh_Hùng hồi năm 2003 .
Theo một nguồn tin , có quá nhều điều để lý_giải cho sự vô_can của " Bầu " Đức .
Thứ nhất , Nguyễn_Công_Phương , nhân_viên của HAGL , mang chiếc phong_bì chứa 200 USD để vào giường của trọng_tài Dương_Mạnh_Hùng , nhưng không đưa ra bất_cứ yêu_cầu nào từ phía đội bóng .
Thứ_hai , trong trận đấu giữa HAGL - GĐT ở Cup quốc_gia hồi đó , đội đội bóng của Bầu_Đức đã thua 0 - 1 . Và lời giải_thích của chính ông Đức trước cơ_quan điều_tra “ không ai mua trọng_tài để thổi cho đội mình thua cả ” tỏ ra hợp_lý . Do chưa đủ bằng_chứng , nên Viện_kiểm_sát nhân_dân đã không phê_chuẩn đề_nghị khởi_tố từ cơ_quan điều_tra .
Sở_dĩ ông Đức liên_quan tới vụ này là bởi trước trận đấu giữa Hoàng_Anh_Gia_Lai và Gạch_Đồng_Tâm tại Cup quốc_gia ngày 12-1-2003 , trên sân Pleiku ( GĐT thắng 1 - 0 ) , đội bóng phố núi đã đưa cho tổ trọng_tài mỗi người 200 USD , mà sau đó bầu Đức gọi_là tiền lì_xì nhân_dịp Tết_âm_lịch . Ông Đức từng cho_biết 3 trong số 4 trọng_tài đã từ_chối ngay không nhận khoản tiền này , riêng trợ_lý trọng_tài Dương_Mạnh_Hùng đã cầm và sau đó báo_cáo với Liên_đoàn bóng_đá Việt_Nam .
Theo VNExpress
